偽善同有禮貌，點拿捏條界線？

唔好講日本人啦日本人成日比人屌偽善

大家日常生活同人交流溝通，不論對初相識既人定好朋友，總會有表現禮貌嘅一刻...

咁究竟點拿捏偽善同有禮貌呢？

禮貌係行為上
偽善係品格上

即係點？咁條線又點界定

但你品格會影響行為啵

睇動機
唔係發自內心咁有禮貌對人叫偽善

呢個話題響中化科夠寫一篇 long essay

其實係一個好好探討既問題
好多野都係一線之差 包括我個問題
但往往無人比到一個好確實既答案點分條界線

落咗個定義已經先贏咗一半

落得靚都唔係易

真心相愛同係咪佔有慾作祟都係一個好問題

唔落就冇可能贏

不如就係咁個po一次過嘗試解決呢堆問題啦
我有興趣想知答案

一直唔明偽善點解，無論動機係乜，只要個行為係善嘅、而果個行為唔會引致惡/壞事發生，或者至少係行善果刻無預想到個壞嘅結果，其實都足夠，不論佢係為左名、利而唔係存心行善都好，都唔應該影響唔到該善舉嘅性質which係值得肯定

唔通心存善念嘅惡行反而比所謂嘅偽善更值得肯定？

偽命題，依個世界唔存在真愛
Problem solved

一切都只係為咗自己嘅基因有得延續落去

衰人、好人、虛偽嘅人、真誠嘅人都可以好有禮貌
偽善嘅人係品格上有問題

有禮貌≠偽善
偽善嘅人≠有禮貌

樓主所講應該係表面上好有禮貌，但係擰轉面講粗口嗰種。呢種只係一部份人
唔認為日本人有禮貌係偽善，因為佢哋內裡都一

誇張同你講多謝好大機會係偽善
硬梆梆同你講多謝係無奈還不憤

其實我都覺
有啲人慣左咁做佢覺得係禮貌
我睇就係偽善
但當大部分人都係咁時
而你永遠唔知其他人條線高定低
你唔偽善就變左你無禮貌
所以結論係禮多人不怪
偽善點都好過俾人話無禮貌
有理無理做左先唔好比位人入

點會冇，我阿媽好愛我我好愛媽媽

我諗佢講嘅愛係兩性/同性間嘅情愛

但待人接物禮貌同講粗口應該唔係互斥？

有禮貌唔係錯
錯只係，呢頭同你講你好，擰轉頭問候你老x

哦 呢種人當然唔要得